【共慘黨當你港豬有牙吖？】 智利爆發地鐵示威僅兩日，總統宣佈撤回加價，指民主是虛心聆聽

智利總統回應抗議地鐵加價的示威者訴求，宣佈撤回加價決定，並會制定新法例檢討車資。

在首都聖地亞哥街頭，軍方施放水炮及催淚彈驅散示威者，示威者拒絕撤離，繼續跟士兵對峙，又焚燒雜物築起防線。多架巴士被燒成廢鐵，最少70個地鐵站受破壞。營運公司估計損失達二千萬美元，暫時未知鐵路服務能否在週一恢復。

智利早前先加電費一成，之後再將繁忙時段地鐵車資調高近百分之四，觸發週五民眾激烈示威，令聖地亞哥進入緊急狀態。

當地有蒙面示威者縱火及破壞地鐵站，一度全線136個站關閉，有士兵巡邏聖地亞哥街頭，並宣佈晚上10時至早上7時宵禁。

起初批評示威者搞破壞的總統皮涅拉作出讓步，宣佈撤回地鐵加價，指民主是由虛心聆聽民眾訴求來建立，亦會制定特別法例，檢討地鐵車資。

戰鬥民族智利仔